[轉貼]到底我地係咪比人利用緊?

唔撚重要呀 重點係各取所需呀

上網睇到篇文 覺得好好 想比大家睇下
大家睇完就算 唔好推 推反行動post

最近一次搭的士的時候，司機突然問我：「你知道香港四季酒店有幾個中共高層掌櫃？」
我回應：「你講緊肖建華個單野？不知道。」
司機：「有300個。每人大約中共管住50億，咁你又知唔知港交所行政總裁李小加是什麼派系？」
我：「我諗江派。請問你有什麼高見呢？」
司機：「我聽XXXX(某數字)網台架。反送中其實是中共權鬥，前線擲汽油彈個班係是江⋯」
司機便將他在網上聽的娓娓道來。整程車都是圍繞著陰謀論⋯⋯
故事不算得上很動聽，真實性有待商榷。不過重點係，這些故事關你同我咩事呢？
也許，送中條例的開始是有關中共權鬥。借著條例，將江系資金同人，唔使坐洗頭艇，合法送中。
而之後的反送中所帶起的一連串抗爭運動和事件、包括721元朗恐襲北角福建幫、公安武警扮警察、林鄭張建宗控制唔到警察、有黑衣人陀槍擲汽油彈、林鄭到831前死都唔肯講撤回、解放軍死都唔肯鎮壓香港等等等等都是中共派系權鬥的延申。
中共權鬥對我們這些星斗市民來說太遠了。我們既不是中共官員，靠泊碼頭上位，又不是中共高官之間的公共情婦，要知道老闆之間的財力勢力，以免成為下一個范冰冰。這些事充其量對大眾都只是報紙的C1版。
大部分香港人，特別是廢青們，對北面的大帝們玩權鬥都係無興趣。香港人最關心既始終只係五大訴求。（而家剩四個）五大訴求背後正反映現今香港制度的失衡，市民對社會安定的期望和執法的正當性。至於了解這些權鬥對爭取餘下四大訴求有無幫助？
的確，這些陰謀論（鬼故）的內容，不論真假，是好Juicy。結合現實所發生的事，比起小說更具真實感。但對市民上街抗爭而言，這些鬼故對爭取五大訴求幫助性其實很低。起碼對前線守連儂牆、開街站、或者上街的市民絕對無用。
點解？當我回家時，開了這位司機所介紹的網台節目聽了一會。嘉賓講者大概講了有關黑衣人，大概說：
「其實擲汽油彈的是一班江派出錢的人。擲完就會閃，而最後送頭的則是被煽動的年輕人。」
「香港人當然要爭取啦。但唔好去衝，要冷靜，唔好送頭，由佢地內鬥。」
「習大大唔會覺得香港人的訴求是大件事，訴求只是內政問題。而家權鬥重點（江系資金、掌櫃）已經處理到，習大大對江系讓左步，所以見到抗爭已無咁激進。」
「香港人的訴求是內政事務，大陸根本唔會理，就算俾晒你對中國都無害，而家問題係林鄭。」
聽罷，原來信陰謀論的講者覺得年輕人在運動中沒有角色，只是被煽動棋子。

未完待續 下面繼續

11月25日晚7時許，兩名男乘客坐進郭立新的的士，一個坐副駕駛，一個坐在後排，表示要到萬麗海景酒店。

郭立新與兩名乘客聊起時事話題，談到現今性取向歧視嚴重，引起社會恐慌，老百姓也有意見。這時坐在副駕駛的乘客就接話說，「歧視容易治理難，原來花1分鐘歧視，現在可能就要花10分鐘來治理。」但同時他又說，現在中國人搞基意願比以往大大提高了，要看到社會進步的一面，強調政府在治理性取向歧視和提高老百姓性自由水平方面下了很大的決心。

注意到對方講話有條不紊又有氣度，再聊了好一會後，郭立新認出對方很像習近平，大膽問「您出來坐車就沒人說您長得像某個人？沒人說您像習總書記？」對方聽了挺高興：「你是頭一個把我認出來的司機。」其後總書記著司機將車在路旁陰暗處，又說：「必須好好獎勵你。」後排的乘客聽到後馬上下車，背向車子。然後總書記就拉開司機褲鏈，抽出司機陽具一口含住。

總書記就伏在身上，郭立新緊張之餘，更感興奮，不消五分鐘便宣告投降。但總書記仍不罷休，一手捏向郭立新的會陰部，又將手指伸進郭立新的肛門內，摸索刺激前列腺。半小時內，司機兩眼翻白連連。完事後，郭立新又要求對方給他留點墨寶。習近平便在司機的一張燃油附加費的發票背面，以藍色圓珠筆提了「為人民服務」5個字，再跟他握手後下車。

郭立新將習近平的「墨寶」過膠放大，還用鏡框鑲起掛在家裏的牆上。 但更令司機回味的，永遠只能藏在他心底裡。

然而，在港人心中，這場運動的主人翁正正是年輕人。
是年輕人聯署，向世界登報。
是年輕人上前線抗爭送頭，甚至送死。
是年輕人在各大社交媒體做文宣，抗3毛。
是年輕人將反送中一事變成中美角力的主戰場（貿易戰籌碼，美國民主及人權法案）。
有良心的大人都會說：「我們欠了年輕人。」
起碼，被煽動的，不單是年輕人，還有200萬和理非，和世界各地支持香港的民眾。
如果以大局來看，沒有香港人，江系的資金不保。而習近平將會一手將香港葬送，將「中國」的名搞得更臭。
如果以信權鬥，信大局，香港人早就成為中計黨，散水黨，大家鬥捉鬼。最後齊齊等送中。所以聽鬼故隨時幫倒忙。
然而，今次無大台，無計謀，無讓步，大家各施其職，在「放核彈都唔割」的情況下，香港人一次又一次改變了棋局，起碼現在大家未中計，未散水，現在戰事還在進行中。
所謂棋局，陰謀，劇本其實只是各方面的多向性互動，所牽涉的不單是中共權鬥，也是中美貿易，中港博弈，民主和專制價值觀同利益的抗衡。更重要的的是，社會的組成正正就是人。人的互動會就帶來改變。
正如香港人身於這個彈丸之地，看似沒有什麼位置，但是在今次運動上，世界正正注視香港人。
這個故事的教訓是，不要以為自己的位置低，人微言輕就做不到什麼。有時候，單純地為一個目標奮鬥比起計算利害而行動更有效達到目標。正如年輕人比成人更缺資源和人脈，單是為五大訴求，為同伴，卻支撐整場運動到現在。
更不要以為自己是什麼棋子被利用，香港人看似被西方世界利用搞中國，被江派用搞習大大，但是香港人何嘗不是利用中方在香港的利益作籌碼，以攬炒做武器，借西方的手，跟中方博弈。其實大家只是各取所需。
我都明白鬼故是最Juicy, 好難抗拒唔聽。特別是比較年老的一群，鬼故是心靈雞湯，也是用來向人展示「我食鹽多過你食米」的方法（筆者最高閱讀量的文章都是鬼故,咁寫係幫自己倒米。笑）
所謂鬼故陰謀論聽下無妨。有些消息fact-check 後當知識，或者故仔聽下就好了。爭取目標還是不用想太多，為自己的目標出發，努力爭取就可以。我話之你上面點鬥，重申：

五大訴求，缺一不可！

source from:

.